[{"ExamID":3159,"Question":"1. 發起人於公司成立前或發行公司於發行前，對不特定人公開招募證券之行為稱為： (A)發行    (B) 發起     (C)募股   (D)募集 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3160,"Question":"2. 有關股份總數及表決權數之計算，下列敘述何者正確？ (A)無表決權股東之股份數不算入已發行股東之表決 權數 (B)對表決事項有自身利害關係而不得行使表決權之股份數，不算入已出席股份總數 (C)選項(A)(B)皆正確        (D)選項(A)(B)皆錯誤 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3161,"Question":"3. 依「公司法」規定，股份有限公司發生下列何種情事，主管機關得依職權命令解散？ (A)監察人代表公司向董事提起訴訟           (B)支付不能 (C)公司設立登記後六個月內尚未開始營業，且未辦妥延展登記   (D)董事長自行決策 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3162,"Question":"4. 會計師辦理公開發行公司財務報告之查核簽證，應經何 機關之核准？ (A)金融監督管理委員會 (B)財政部   (C)證券交易 所  (D)會計師公會 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3163,"Question":"5. 公開說明書，應記載之主要內容有虛偽或隱匿之情事時，下列何人，對於善意之相對人，因而所受之損害，負「絕對」賠償責任？ (A)發行人            (B)該有價證券承銷商 (C)會計師、律師、工程師或其他專門職業或技術人員   (D)發行人之職員 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3164,"Question":"6. 公開發行有價證券之公司，應於每會計年度終了後多久內公告並申報年度財務報告？ (A)二個月   (B) 三個月    (C)五個月   (D)六個月 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3165,"Question":"7. 公開發行公司董、監、經理人及大股東持有股數如有變動時，應於每月幾日前將上月份持有股數變動之情形向公司申報；公司應於每月幾日前彙總向主管機關申報？ (A)五日；十日  (B) 五日；十五日   (C)十日；十五日 (D)十日；二十日 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3166,"Question":"8. 下列有關短線交易規定之敘述何者錯誤？ (A)買進同一公司之普通股，賣出特別股，亦構成短線交易 (B)短線交易獲得利益之計算方式採最高賣價減最低買價法 (C)證券交易稅得自短線交易所得利益中扣除 (D)短線交易的期間為三個月 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3167,"Question":"9. 證券經紀商交割業務部門之經理人，應具備下列何項資格條件？ (A)高級業務員  (B) 業務員    (C)投信投顧人員 (D)內部稽核人員 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3168,"Question":"10. 證券經紀商接受客戶買賣變更交易方法股票應先辦理那些事項？ (A)過戶    (B) 回報     (C)查驗集保存摺 (D)預收款券 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3169,"Question":"11. 有價證券得為融資融券標準係由下列那一機構訂定發布？ (A)金融監督管理委員會      (B)中央銀行   (C)證券交易所及櫃檯買賣中心     (D)財政部 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3170,"Question":"12. 證券交易所與證券商之間，因有價證券交易所生之爭議，應採取何種方式解決？ (A)請投資人保護中心調處      (B)強制和解   (C)強制仲裁         (D)請求主管機關評議 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3171,"Question":" 13. 公司非在中央主管機關登記後，不得成立，中 央主管機關係指下列何者？ (A)金融監督管理委員會      (B)國家發展委員會    (C)財政部         (D)經濟部 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3172,"Question":"14. 下列何者為證券交易法之立法目的： (A)發展國民經濟並保障投資     (B)促進金融市場發展  (C)提倡全民集資        (D)監督管理金融市場 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3173,"Question":"15. 下列敘述何者正確？ (A)公司股份轉讓，得以章程禁止或限制之 (B)公司辦理設立登記前，股票得自由轉讓 (C)發起人之股份非於公司設立登記後，不得轉讓 (D)股票應以背書轉讓之 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3174,"Question":"16. 依「公司法」規定，下列關於庫藏股之敘述何者正 確？ (A)庫藏股不得轉讓於員工  (B)數量不超過該公司已發行股份總數 20% (C)得享有股東權利  (D)公司得經董事會特別決議實施庫藏股 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3175,"Question":"17. 公開發行公司所公告並申報之個別財務報告，如有更正綜合損益金額在新臺幣一千萬元以上者，且達原決算營業收入淨額多少百分比者，即須重編財務報告，並重行公告？ (A)5%     (B)7%    (C)1%    (D)1.5% ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3176,"Question":"18. 公司分次發行新股時，應經董事會以三分之二以上之出席，及出席董事多少比例同意之決議行之？ (A)三分之一    (B)過半數   (C)四分之三   (D)三分之二 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3177,"Question":"19. 公司債之發行，如由下列何者擔任保證人者，得視為有擔保之發行？ (A)金融機構    (B)證券商   (C)證券集中保管機構 (D)公開發行公司 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3178,"Question":"20. 依「證券交易法」第一百五十七條規定，歸入權自獲得利益之日起幾年間不行使而消滅？ (A)七年     (B)五年    (C)二年    (D)三年 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3179,"Question":"21. 公開發行股票公司之何種人員轉讓股票，應按「證券交易法」之特別規定為之？ (A)持股超過公司股份總額 3%之股東    (B)持股超過公司股份總額 5%之股東 (C)持股超過公司已發行股份總額達 5%之股東  (D)持股超過公司股份總額 10%之股東 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3180,"Question":"22. 證券商每一分支機構經營期貨交易輔助業務，應繳存營業保證金新臺幣多少元？ (A)一百萬元    (B)三百萬元   (C)五百萬元   (D)一千萬元 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3181,"Question":"23. 證券商應具有下列何種情形，始得申請設置分支機構？ (A)最近一年未曾受主管機關撤銷部分營業許可之處分者 (B)最近二年未曾受主管機關為停業處分者 (C)最近一年未曾受證券交易所、證券櫃檯買賣中心、期貨交易所依其章則處以停止或限制買賣之處分 (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3182,"Question":"24. 證券自營商持有任一外國公司股份總額，不得超過 該公司已發行股份總額之百分之多少？ (A)五     (B)七    (C)十    (D)十五 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3183,"Question":"25. 對於開立信用帳戶之條件，下列敘述何者正確？ (A)為年滿十八歲有行為能力的中華民國國民 (B)開立受託買賣帳戶滿二個月 (C)最近一年內委託買賣成交十筆以上 (D)最近一年內所得與各種財產合計達所申請額度之 50% ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3184,"Question":"26. 企業籌措資金之管道可分為「直接金融」與「間接金融」兩種，下列 何者是屬於「直接金融」？  甲.發行新股；乙.發行轉換公司債； 丙.向銀行借款； 丁.辦理私募 (A) 甲、丙、丁   (B) 甲、乙、丙  (C) 甲、乙、丁  (D) 甲、乙、丙、丁 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3185,"Question":"27. 甲上市公司年度財務報告於公告並向主管機關申報之前，應先經會計師查核簽證，請問會計師查核簽證之會計師是指： (A)經考試院會計師考試合格者 (B)經考試院會計師考試合格並經登錄者 (C)經考試院會計師考試合格並經登錄且經加入會計師公會者 (D)經考試院會計師考試合格，並經登錄且加入經金融監督管理委員會核准辦理查核簽證之聯合會計師事務所者  ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3186,"Question":"28. 目前為降低發行人公開說明書製作之成本，引進他國制度而有何種型式？ (A)電子式公開說明書         (B)轉換公司債公開說明書   (C)簡式公開說明書         (D)選項(A)(B)(C)皆是 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3187,"Question":"29. 下列有關指數投資證券(ETN) 名稱規範，何者正確? (A)應明確顯示所追蹤之指數或指數表現 (B)不得使人誤信能保證本金或保證獲利 (C)應明確顯示所追蹤標的指數之單日正向倍數或反向倍數表現 (D)以上皆是 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3188,"Question":"30. 關於公開收購公開發行公司有價證券行為之管理，下列何者正確？ (A)應經金融監督管理委員會核准後始得為之 (B)應向金融監督管理委員會申報並公告後始得為之 (C)應報請金融監督管理委員會核備後始得為之 (D)應由金融監督管理委員會立案審核通過後始得為之 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3189,"Question":"31. 認股人或應募人繳納股款或債款，應將款項連同認股書或應募書向下列何機關繳納之？ (A)代收款項之機構  (B)主管機關    (C)財政機關   (D)登記機關 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3190,"Question":"32. 在證券集中交易市場上市之外國股票，於其原流通市場暫停交易時，證券集中交易市場之外國股票應： (A)依金融監督管理委員會決定是否繼續交易 (B)依該外國股票之證券主管機關決定是否繼續交易 (C)暫停交易 (D)仍然繼續交易 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3191,"Question":"33. 下列對零股交易之敘述何者錯誤？ (A)以集合競價方式為之 (B)同價位之申報依電腦隨機排列方式決定優 先順序 (C)成交優先順序依價格優先原則 (D)證券商零股交易之申報買賣均應全部成交 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3192,"Question":"34. 證交所辦理集中交割，一律採下列何者之方式為之？ (A)現金交割          (B)餘額交割     (C)信用交割          (D)選項(A)(B)(C) 皆可 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3193,"Question":"35. 使用股票等價成交系統之證券商，若當日輸入委託買賣或自行買進申報總金額，超過其淨值 多少倍時，櫃買中心得停止其申報買賣？ (A)二倍     (B)三倍     (C)四倍   (D)五倍 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3194,"Question":" 36. 發行公司申請為櫃檯買賣管理股票，應於終止上市或上櫃買賣公告日起多久期限內，向櫃買中心提出？ (A)一星期    (B)二星期    (C)一個月  (D)二個月 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3195,"Question":"37. 客戶與證券自營商議價買賣債券，應否辦理開戶手續？ (A)應與買賣股票相同， 辦理開戶手續及徵信作業 (B)應辦理開戶手續，但毋須辦理徵信作業 (C)毋須辦理開戶手續，僅檢附身分證或登記證照影本即可 (D)選項(A)(B)(C)皆非 ","Answer":"C","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3196,"Question":"38. 甲公司之股票雖在證券櫃買中心掛牌，但是嗣後經營發生困難，並經法院裁定宣告破產確定，證券櫃買中心應如何處理？ (A)報請主管機關核准終止甲公司之有價證券櫃檯買賣 (B)通知甲公司停止該公 司有價證券之櫃檯買賣交易 (C)逕行終止甲公司有價證券櫃檯買賣 (D)證券櫃買中心得終止其有價證券櫃檯買賣，並報請主管機關備查 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3197,"Question":"39. 下列何者不得參與競價拍賣之投標？ (A)年滿二十歲以上之中華民國國民    (B)外國專業投資機構 (C)行政院開發基金       (D)發行公司直屬總經理之部門主管 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3198,"Question":"40. 銀行為供中長期信用放款之用，所發行向社會大眾吸收資金之有價證券稱為： (A)公司債   (B) 金融債券    (C)政府公債    (D)股票 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3199,"Question":"41. 下列何者非認購（售）權證得連結之標的? (A)股票    (B) 指數     (C)期貨   (D) 以上皆得為連結標的 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3200,"Question":"42. 股票已上市上櫃之公司，得經何機關之同意買回公司股份，不受「公司法」 §167 第1 項規定之限制？ (A)股東會決議  (B) 董事會特別決議  (C)股東會特別決議  (D)假決議 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3201,"Question":"43. 下列何種事業非為集中保管劃撥作業之參加人？ (A)證券交易所  (B) 證券商    (C)證券金融事業   (D)投信事業 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3202,"Question":"44. 證券經紀商手續費率收取標準於實施前，需以何方式向證交所申報？ (A)透過「證券商申報單一窗口」申報   (B)書面申報  (C)電話告知         (D)無須申報 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3203,"Question":"45. 證券集中交易市場撮合成交時，買賣申報之優先順序原則為： (A)較高買進申報優先於較低買進申報   (B)較低買進申報優先於較高買進申報 (C)較高賣出申報優先於較低賣出申報   (D)依電腦隨機排列 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3204,"Question":"46. 上市公司於臺灣證券交易所終止上市時，可向櫃買中心申請股票為何種股票？ (A)標的股票   (B) 庫藏股票    (C)特別股票    (D)管理股票 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3205,"Question":"47. 股票申請上櫃者，至少須經幾家以上之證券商以書面推薦之？ (A)二家    (B) 三家     (C)四家     (D)五家 ","Answer":"A","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3206,"Question":"48. 一般企業申請股票在櫃檯買賣，公司內部人及該等內部人持股逾 50%之法人以外之記名股東人數不少於多少人？ (A)二百人   (B) 三百人    (C)五百人    (D)七百人 ","Answer":"B","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3207,"Question":"49. 開立信用帳戶之委託人，連續多久無融資融券交易紀錄者，證券商即註銷其信用帳戶？ (A)五年    (B) 一年     (C)二年     (D)三年 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null},{"ExamID":3208,"Question":"50. 證券經紀商代客買賣證券，應於下列何種交易時替政府收取證券交易稅？ (A)客戶買及賣股票時       (B)融資買進時    (C)客戶買入股票時       (D)客戶賣出股票時 ","Answer":"D","Year":108,"Quarter":3,"Name":"108年證券商業務員Q3證券交易相關法規與實務","Type":1,"Note":null}]